.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--l--Lock:

Замок (`Lock <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=174>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 замок, или дверь или контейнер с запирающим механизмом

**Продолжительность**: 1 день

----------

Запирающий механизм цели со звоном защелкивается, крепко сдерживаемый невидимыми магическими ограничителями.
Когда вы магически запираете цель, вы устанавливаете КС Атлетики и КС Воровства для открытия, равные вашему КС заклинания, или базовый КС запирания с бонусом состояния +4, в зависимости от того, что больше.
Любой ключ или комбинация, которые ранее отпирали замок, на который воздействует заклинание, не смогут сделать этого на период действия заклинания, однако ключ или комбинация получает бонус обстоятельства +4 к проверкам открытия двери.

Если цель открыта, заклинание заканчивается.
Предполагая, что цель не перекрыта или заблокирована каким-либо дополнительным образом, вы можете отпереть и открыть ее с помощью Взаимодействия, во время которого вы касаетесь цели.
Это не завершает действие заклинания.
Вы можете Развеять заклинание в любой момент и на любом расстоянии.

----------

**Усиление (2-й)**: Продолжительность увеличивается до бесконечности, но вы должны потратить золотой пыли, на 6 зм, в качестве дополнительной стоимости.





.. include:: /helpers/actions.rst